「台灣外交部長」獲邀赴歐演說 給中國新大使重重一擊！

「台灣外交部長」獲邀赴歐演說 給中國新大使重重一擊！

〔即時新聞／綜合報導〕外交部長吳釗燮應丹麥前總理、北約前秘書長拉斯穆森（Anders Fogh Rasmussen）邀請，上月底出席在在丹麥哥本哈根舉辦的「2019民主高峰會」，吳釗燮並以「中華民國（台灣）」外交部長的頭銜在會中發表演講，主辦的民主聯盟基金會會後在推特公布吳釗燮和其他與會者照片，同時加上我國旗，標註「the Foreign Minister of #Taiwan」。在此同時，中國新任駐丹麥大使馮鐵5月上任，拉斯穆森邀請吳釗燮到丹麥演說，被視為給中國外交部重重一擊！

本報日前報導，吳釗燮出席這場民主高峰會（2019 Copenhagen Democracy Summit），以「中華民國（台灣）」外交部長的頭銜演說。拉斯穆森隨後在推特貼出兩人合照，表示他非常榮幸邀請「台灣的外交部長」（the Foreign Minister of #Taiwan）。吳釗燮演說中指出，儘管台灣是非常年輕的民主政體，但已經透過總統選舉和平的經歷3次政權轉移，台灣在亞洲無論是政治、媒體或言論自由的排名都名列前茅，但台灣的民主仍舊面臨不少挑戰。

《上報》報導，拉斯穆森長期關注民主議題，這次主動邀請吳釗燮，向國際社會發聲，說明台灣的民主進程及面臨中國的威脅。因我國與歐洲各國無正式外交關係，加上中國可能打壓，吳釗燮此次行程如以往低調，外交部未發布新聞稿，會後才推文。
報導提到，主辦的基金會不僅在會議文件上以「中華民國（台灣）外交部長（Minister of Foreign Affairs, Republic of China（Taiwan））」介紹吳釗燮，臉書上也全程直播吳釗燮演說，拉斯穆森和基金會也在推特上公布吳釗燮和與會者的照片，並標註我國國旗。

報導引述外交人士說法，吳釗燮以外長身分前往丹麥，我方與基金會以受分享台灣民主經驗為由，最後說服了丹麥政府，可說是不可為而為之的做法。而這對於甫由中國外交部港澳台司長轉任丹麥的中國大使馮鐵，可說是顏面無光，重擊中國外交部。

拉斯穆森對於民主政體對抗外來干預相當重視，自北約秘書長職位卸任後，2017年創立「民主聯盟基金會（Alliance of Democracies Foundation）」，其中有常態運作的「民主運動計劃（The Campaign for Democracy）及每年舉辦「哥本哈根民主高峰會」，以支持國際民主運動及倡議人士。

歐洲都咁玩

中華民國萬歲

台灣萬歲

鬼牌論

玩到咁大，唔怕俾人制裁？

肯定係中國太強大, 全世界都紅眼, 一齊杯葛佢
身為中國人, 真係睇唔撚過眼
強烈要求祖國核平台灣, 以示淫威